\documentclass[12pt]{scrreprt} 
\usepackage{graphicx}           % Grafiken
\usepackage[english]{babel}     % Sprache
\usepackage{lmodern}            % modernes Schriftbild
\usepackage[T1]{fontenc}       % Trennung von Umlauten
\usepackage[utf8]{inputenc}    % Umlaute
\usepackage{url} 
%\usepackage{marvosym} 
%\usepackage{array}  
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{pdfpages}
%\usepackage{subfig}
%\setlength{\emergencystretch}{20pt}
%\setlength{\parindent}{0em}
%\newlength{\drop}
%\usepackage[version=4]{mhchem}  % Chemie Elementdarstellung \ce{}


\title{\centering \large RWTH Aachen \\ \cite{ARTICLE:2}. Physikalisches Institut \\ --- Prof.~  --- \vspace*{\baselineskip} \vspace{0.8cm} \rule{\textwidth}{1.6pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{2pt} \rule{\textwidth}{0.4pt}\\[\baselineskip] {\LARGE Protokoll zum \\ \vspace{0.25cm} Physikalischen Fortgeschrittenenpraktikum}\\[0.9\baselineskip] \rule{\textwidth}{0.4pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace{3.2pt} \rule{\textwidth}{1.6pt}\\[\baselineskip] \scshape \vspace*{2\baselineskip} \textbf{\Huge T14 - Stern-Gerlach} \\[\baselineskip] {\large Gruppe 18} \\[\baselineskip] {\Large David Tebbe \\ Yannick Kuhl} \\}

\begin{document}
\renewcommand{\figurename}{Abb.}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage
%Chapter 1	
\chapter{Einleitung und Theorie}
    Das Stern-Gerlach-Experiment war ein erstmals 1921 von Otto Stern und Walther Gerlach durchgeführter Versuch, der die Quantelung atomarer magnetischer Momente im Magnetfeld nachwies. Dabei wurden Silberatome (ein Valenzelektron) aus einem Heizofen geschossen, durch ein externes Magnetfeld geleitet und schlussendlich deren abgelenkte Endposition mit einem Detektor bestimmt. 
    In einem Magnetfeld wirkt auf einen magnetischen Dipol, hier der Spin eines Elektrons, eine Kraft nach Formel (\ref{eq_Kraft}).

    % Kraft
    \begin{equation}
        F_z=\mu_z\cdot \frac{\partial B}{\partial z}=-m_sg_s\cdot\mu_b\cdot \frac{\partial B}{\partial z}
        \label{eq_Kraft}
    \end{equation}

    Daraus wird ersichtlich, dass ein inhomogenes Magnetfeld benötigt wird.
    Entgegen der klassischen Erwartung, der Spin eines Elektrons sei nicht quantisiert, wurden die Atome in diesem inhomogenen Magnetfeld bis zum Detektor entweder um $z_0$ in $+z$- oder in $-z$-Richtung abgelenkt, wie in Abbildung (\ref{fig_Schema}) schematisch zu sehen ist.
    
    In der Quantenmechanik ist der Spin eines Elektrons allerdings quantisiert und somit werden für $B\neq0$ zwei Peaks erwartet. Deren Peakposition kann theoretisch, mithilfe verschiedener Näherungsmethoden, vorhergesagt werden.\newline\newline
    Als Versuchsziel steht die Bestimmung des Bohrschen Magnetons $\mu_B$ mithilfe der beiden Methoden A und B, die im Folgenden erläutert werden. Das Bohrsche Magneton  ist essenziell für den Versuch, da es die Quantelung, die für die beobachtete Aufspaltung des Strahls sorgt, angibt.

    \begin{figure}[h] 
        \centering
        \includegraphics[width=10cm]{SternGerlachSchema.png}
        \caption{Schematischer Stern-Gerlach Aufbau mit Aufspaltung des Atomstrahls im Magnetfeld.}
        \label{fig_Schema}
    \end{figure}

    \section{Methode A - Idealer Fall}
        Als Strahlprofil wird eine unendlich dünne Box angenommen (Delta-Peak). Nach einigen Rechenschritten, die in der Versuchsanleitung \cite{WEBSITE:1} nachvollzogen werden können, resultiert für die Peakpositionen $u_0$ Formel (\ref{eq_A}).

        \begin{align}
            u_0&=\pm\frac{L\cdot l(1-\frac{L}{2l})}{12kT} g_s\cdot \mu_B \frac{\partial B}{\partial z}\\
            \rightarrow u_0&=\pm const\cdot \frac{\partial B}{\partial z}
            \label{eq_A}
        \end{align}

        Die Konstante ist dabei durch den Aufbau mit den Größen L (Länge der Polschuhe), l (Entfernung von Start des magnetischen Feldes bis zum Detektor) und T (Temperatur im Ofen), sowie den Naturkonstanten k (Boltzmannkonstante), $g_s$ (Landé-Faktor, $\approx 2.00232$ für Elektronen) und $\mu_B$ (Bohrsches Magneton) gegeben.

    \section{Methode B - Näherung des Strahlquerschnitts}
        Bei dieser Methode wir der Strahlquerschnitt realer angenähert, indem eine 2D Ausdehnung des Strahls (Messung ohne B-Feld) betrachtet wird. Dazu wird das Strahlprofil durch zwei Geraden und einen parabolischen Peak beschrieben, wie in Abbildung (\ref{fig_MethodeB}) zu sehen ist. Die Punkte $+p$ und $-p$ geben dabei jeweils den Übergang von linearer zu parabolischer Funktion an. 

        \begin{figure}
            \centering
            \includegraphics[width=8cm]{MethodeB.png}
            \caption{Methode B - Strahlprofil des 2D ausgedehnten Strahls, beschrieben durch zwei Geraden und einen parabolischen Peak.}
            \label{fig_MethodeB}
        \end{figure}

        Bei hohen magnetischen Feldern kann eine Taylorentwicklung der Lösungsfunktion vom realen Strahlquerschnitt durchgeführt werden. Auch diese Rechnung kann in der Versuchsanleitung \cite{WEBSITE:1} nachvollzogen werden. Als Ergebnis folgt Gleichung (\ref{eq_B}).

        \begin{equation}
            3u_0-\frac{D^4-\frac{1}{5}p^4}{D^2-\frac{1}{3}p^2}\frac{1}{u_0}=\frac{L\cdot l}{4kT}\left(1-\frac{L}{2l}\right)g_s\cdot \mu_B\frac{\partial B}{\partial z}
            \label{eq_B}
        \end{equation}

        Die Bezeichnungen gelten analog zu denen aus Methode A.


\chapter{Aufbau}
    Der in unserem Versuch verwendete Aufbau ist in Abbildung (\ref{fig_Aufbau}) zu sehen. Für den Versuch werden Kaliumatome anstatt von Silberatomen verwendet (Kalium besitzt ebenfalls ein Valenzelektron), aufgrund eines geringen Schmelzpunktes von ca. $65^\circ C$. Eine Vakuumpumpe sorgt für einen Druck von etwa $4.6\cdot10^{-6}mbar$ innerhalb der Röhre. Die Temperatur im Ofen und die Magnetfeldstärke können über regelbare Ströme eingestellt werden. Dabei wir das inhomogene Magnetfeld durch Polschuhe erzeugt (Abb. (\ref{fig_Polschuhe})). 
    
    %Polschuhe
    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[width=10cm]{Polschuhe.pdf}
        \caption{Polschuhe zur Erzeugung eines inhomogenen Magnetfelds \cite{WEBSITE:1}}
        \label{fig_Polschuhe}
    \end{figure}
    
    Als Detektor kommt ein Langmuir-Taylor-Detektor zum Einsatz, der aus einem Wolfram Draht, der per anliegendem Strom auf $800^\circ C$ geheizt wird, und einem umhüllenden Nickel Zylinder besteht (Abb. (\ref{fig_Detektor})). Zwischen Draht und Zylinder liegt eine Spannung von $+50V$ an. Kaliumatome ionisieren am Wolframdraht und sorgen so im Potential für einen Strom im ~$pA$ Bereich, welcher mit einem Verstärker ($0.1nA\rightarrow 10mA$) gut messbar gemacht wird. 
    Weitere Größen des Aufbaus sind Tabelle (\ref{tab_Groessen2}) zu entnehmen. 

    % Länge Polschuhe, radius, Länge B Detektor
    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabular}{|l|l|}\hline
            Länge der Polschuhe             &   $L=7\cdot 10^{-2}m$     \\\hline
            Radius des konvexen Polschuhs   &   $a=2.5\cdot 10^{-3}m$   \\\hline
            Von Start des magnetischen Feldes bis zum Detektor  &   $l=0.455m$    \\\hline
        \end{tabular}
        \caption{Feste Größen der Bauteile in dem Versuchsaufbau.}
        \label{tab_Groessen2}
    \end{table}

    % Versuchsaufbau
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=14cm]{Aufbau.pdf}
        \caption{Versuchsaufbau.}
        \label{fig_Aufbau}
    \end{figure}

    % Detektor
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{Detektor.jpg}
        \caption{Schema des Langmuir-Taylor-Detektors. \cite{WEBSITE:1}}
        \label{fig_Detektor}
    \end{figure}

\chapter{Durchführung und Auswertung}
    Es soll im Heizofen die Temperatur eingestellt werden, bei der (bei einem maximalen Spulenstrom $I_{mag,max}=1.2A$) das Signal der Peaks etwa doppelt so stark wie der Untergrund ist. Mit dieser nun fixen Temperatur werden die Peaks bei verschiedenen Magnetfeldstärken vermessen. Da vor uns eine Gruppe am selben Versuchsaufbau bereits die Temperatur $T=165^\circ C$ gefunden hat, starten wir mit dieser Temperatur die B-Feld-Variation Messung und überprüfen im Nachhinein, ob diese Temperatur gut gewählt war.
    Eine Messung besteht bei beiden Versuchsteilen daraus, die Detektorposition mit einer Mikrometerschraube, in einem geeigneten Bereich (der Peak/die Peaks müssen erfasst werden), zu variieren und die Detektorströme zu notieren, alle Messungen sind zusammengefasst in Abb. \ref{fig_Balles}. Der Detektor wird dabei um 1.8mm pro Umdrehung der Mikrometerschraube bewegt.
    % B Vergleich Peakdetektorstrom
    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[width=14cm]{Auswertung/Magnet0_4zusammen.pdf}
        \caption{Vergleich der Messungen mit variierendem Spulenstrom mit Ofentemperatur $T=165^\circ C$. Und Spulenströmen von 0.4A bis 1.2A}
        \label{fig_Balles}
    \end{figure}
    Diese Übersetzung muss berücksichtigt werden, um die Peakpositionen $u_0$ zu bestimmen und wurde in allen unten aufgeführten Plots bereits angewendet. Für Methode A mit Gleichung (\ref{eq_A}) wird dann nur noch $\frac{\partial B}{\partial z}$ (abgesehen von den aus den Messungen bestimmten Größen B und T) benötigt, um das Bohrsche Magneton zu bestimmen. Dazu verwenden wir die Näherung aus Gleichung (\ref{eq_Naeherung}) und die gegebene Grafik (\ref{fig_Umrechnung}), um die Magnetfeldstärke $B$ aus dem Spulenstrom $I_{mag}$ zu erhalten.
    
    % Magnetfeld Näherung
    \begin{equation}
        \frac{\partial B}{\partial z}=0.9661\cdot \frac{B}{a}
        \label{eq_Naeherung}
    \end{equation}
    
    Es folgt schlussendlich Gleichung (\ref{eq_Amu}). Nun kann $\mu_B$ aus der Steigung der linearen Regression bei Auftragung von $u_0$ gegen $B$ bestimmt werden.
    
    % Gleichung mu_B mit Methode A
    \begin{equation}
        u_0=\mu_B\cdot \frac{L\cdot l}{12kT}\left(1-\frac{L}{2l}\right)\frac{0.9661\cdot g_s}{a}\cdot B
        \label{eq_Amu}
    \end{equation}
    
    Für Methode B mit Gleichung (\ref{eq_B}) müssen zusätzlich die Parameter p und D aus der Messung mit B=0 bestimmt werden. Anschließend kann $\mu_B$, ebenfalls aus der Steigung der linearen Regression, nach Formel (\ref{eq_Bmu}) berechnet werden. Dabei wird $3u_0-\frac{D^4-\frac{1}{5}p^4}{D^2-\frac{1}{3}p^2}\frac{1}{u_0}$ gegen $B$ aufgetragen.

    % Gleichung mu_B mit Methode B
    \begin{equation}
        3u_0-\frac{D^4-\frac{1}{5}p^4}{D^2-\frac{1}{3}p^2}\frac{1}{u_0}= \mu_B\cdot \frac{L\cdot l}{4kT}\left(1-\frac{L}{2l}\right)\frac{0.9661\cdot g_s}{a}\cdot B
        \label{eq_Bmu}
    \end{equation}    

    % Grafik Umrechnung Strom - Magnetfeld
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=14cm]{Kalibrierung.jpg}
        \caption{Kalibrationskurve für den Magneten aus set-up A zur Umrechnung des Spulenstroms in die Magnetfeldstärke.}
        \label{fig_Umrechnung}
    \end{figure}
    
    \section{Variation des Magnetfelds}
       Es werden die Einstellungen aus Tabelle (\ref{tab_GrMag}) gewählt und 5 Messungen mit den Spulenströmen von $I_{mag}=0,~0.4,~0.6,~0.8,~1,~1.2$ A durchgeführt. Bei Änderung des Spulenstroms wird das Magnetfeld einige Male umgepolt, um Remanenzeffekte gering zu halten.
       
       \begin{table}[h]
           \centering
           \begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
                Bauteil &   Arbeitsmodus    &   Einstellung \\\hline
                Ofen    &   Dauerbetrieb    &   500mA       \\
                Detektor&   Normalbetrieb   &   4.13A       \\
                Magnet  &                   &   variabel    \\\hline
           \end{tabular}
           \caption{Einstellungen für die Variation des Magnetfelds. Der Spulenstrom wird im Bereich von $0-1.2A$ variiert.}
           \label{tab_GrMag}
       \end{table}

       Die aufgezeichneten Daten sind als Plots in Abbildungen (\ref{fig_B0}), (\ref{fig_B04}), (\ref{fig_B08}), (\ref{fig_B1}) und (\ref{fig_B12}) zu sehen. Im Bereich der Peaks wurden kleinere Intervalle $\Delta x$ als im äußeren Bereich (der Untergrund liegt ungefähr bei $1.7A$) gewählt, um die Peaks besser bestimmen zu können. Der Verlauf der Kurven entspricht der quantenmechanischen Erwartung. Für $B=0$ ist ein Peak klar zu erkennen, der nach außen in den Untergrund verläuft. Bei steigendem B-Feld spaltet sich dieser Peak in zwei ungefähr symmetrische Peaks mit geringerem Peakdetektorstrom für höhere B-Felder auf. Das Sinken des Peakdetektorstroms ist in Abbildung (\ref{fig_Balles}) deutlich zu erkennen. In den einzelnen Plots sind die Peakhöhen aufgrund von statistischen Schwankungen nicht exakt gleich hoch. 

 % B=0.4, 0.6
       \begin{figure}[h]
           \centering
           \begin{minipage}[t]{0.49\linewidth}
               \centering
               \includegraphics[width=\linewidth]{Auswertung/Magnet0_4.pdf}
               \caption{Spulenstrom $I_{mag}=0.4A$, Ofentemperatur $T=165^\circ C$.}
               \label{fig_B04}
           \end{minipage}
           \hfill
           \begin{minipage}[t]{0.49\linewidth}
               \centering
               \includegraphics[width=\linewidth]{Auswertung/Magnet0_6.pdf}
               \caption{Spulenstrom $I_{mag}=0.6A$, Ofentemperatur $T=165^\circ C$.}
               \label{fig_B06}
           \end{minipage}
       \end{figure}

       % B=0.8, 1
       \begin{figure}[h]
        \centering
        \begin{minipage}[t]{0.49\linewidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{Auswertung/Magnet0_8.pdf}
            \caption{Spulenstrom $I_{mag}=0.8A$, Ofentemperatur $T=165^\circ C$.}
            \label{fig_B08}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}[t]{0.49\linewidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{Auswertung/Magnet1.pdf}
            \caption{Spulenstrom $I_{mag}=1A$, Ofentemperatur $T=165^\circ C$.}
            \label{fig_B1}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    % B=1.2
        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \includegraphics[width=10cm]{Auswertung/Magnet1_2.pdf}
            \caption{Spulenstrom $I_{mag}=1.2A$, Ofentemperatur $T=165^\circ C$.}
            \label{fig_B12}
        \end{figure}
              
       
        Die Fehler auf die einzelnen Messpunkte folgen aus der Ableseungenauigkeit und Schwankungen des Detektorstroms. Insgesamt haben wir diese Ungenauigkeit für alle Messpunkte zu $\pm0.03mA$ abgeschätzt. Ebenfalls eingezeichnet sind Curve-Fits der Peaks zur Bestimmung der Peakpositionen. Es resultieren zwei Peakpositionen die Fehler auf diese könne wir durch eine Gleichverteilung zwischen den nächsten Datenpunkten annähern, da wir teilweise, wie in Abb.\ref{fig_B08} nur ungenau sagen können wo der Peak genau liegt. Die Peakpositionen sind meist durch einen Offset nicht symmetrisch um $x=0$ gelegen. Deshalb haben wir $u_0$ durch Halbieren des Abstands der beiden Peaks bestimmt und den Fehler darauf per Gaußscher Fehlerfortpflanzung berechnet.

        \begin{equation}
            u_0 = \frac{x_{peak rechts} - x_{peak links}}{2} 
        \end{equation}

        Der Peak-Fit für $B=0$ besteht, wie bereits besprochen, aus einem parabolischen Peak mit linearen Flanken, sodass wir die Parameter $p=0.78\pm 0.04$ mm  und $D=1.484\pm 0.004$ mm  erhalten. Den Fehler auf $D$ erhalten wir durch den parabolischen Fit, der Fehler auf $p$ ergibt sich aus der Ungenauigkeit mit der wir festlegen können, ab welchen Abstand von der Peakposition die parabolische Annäherung der Kurve kein gutes Modell mehr ist und wir zu den linearen Flanken übergehen. 

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[width=12cm]{Auswertung/Magnet0_Beam_fit.pdf}
            \caption{Bestimmung von D und p - Spulenstrom $I_{mag}=0A$, Ofentemperatur $T=165^\circ C$.}
            \label{fig_B0}
        \end{figure}


    Nun wird für Methode A nach Gleichung (\ref{eq_Amu}) die Peakposition $u_0$ gegen $B$ aufgetragen (siehe Abb. (\ref{fig_linregA})) und für Methode B nach Gleichung (\ref{eq_Bmu}) $\eta = 3u_0-\frac{D^4-\frac{1}{5}p^4}{D^2-\frac{1}{3}p^2}\frac{1}{u_0}$ gegen $B$ geplottet (siehe Abb. (\ref{fig_linregB})). Anschließend kann $\mu_B$ aus der Steigung, die wir per linearer Regression erhalten, bestimmt werden. 
    

    % linreg MethodeA
    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{Auswertung/mu0MethA.pdf}
        \caption{Methode A -> $u_0$ gegen $B$ aufgetragen.}
        \label{fig_linregA}
    \end{figure}

    Bei der Methode B müssen wir eine Fehlerfortpflanzung machen, wobei wir allerdings die Fehler auf $p$ und $D$ vernachlässigen können, da diese im Vergleich zu den Fehlern auf $u_0$ sehr klein sind. Somit sind die Fehler auf $u_0$ dominant und gehen die lineare Regression ein. 

    \begin{equation}
        \sigma_\eta^2 = \left(3 \cdot \sigma_{u_0} \right)^2+\left(\sigma_{u_0} \cdot \frac{ \left(D^4-0.2 \cdot p^4\right)}{\left(D^2-\frac{p^2}{3}\right) \cdot u_0^2} \right)^2 
    \end{equation}

    % linreg MethodeB
    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[width=12cm]{Auswertung/mu0MethB.pdf}
        \caption{Methode B -> $\eta = 3u_0-\frac{D^4-\frac{1}{5}p^4}{D^2-\frac{1}{3}p^2}\frac{1}{u_0}$ gegen $B$ aufgetragen.}
        \label{fig_linregB}
    \end{figure}

    Es ergibt sich als Endresultat die Werte für das Bohrsche Magneton aus Tabelle (\ref{tab_muB}).
    
    % Mittelwert mu_B
    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
            -               &   Methode A   &   Methode B   &   Literaturwert           \\\hline
            $\mu_B$ [J/T]   &   ($9.40 \pm 0.25)\cdot 10^{-24}$   & $(13.8 \pm 1.7)\cdot 10^{-24}$   &   $9.27401\cdot 10^{-24}$ \\\hline
        \end{tabular}
        \caption{Experimentelle Ergebnisse für das Bohrsche Magneton aus den linearen Regressionen der beiden Methoden, verglichen mit dem Literaturwert.}
        \label{tab_muB}
    \end{table}

    Dabei liegt der mit Methode A bestimmte Wert innerhalb von $0.5\sigma$ zum Literaturwert, wohingegen der nach Methode B bestimmte Wert in einer $3\sigma$-Umgebung um den Literaturwert liegt. Dies ist erstaunlich, da in Methode A mehr Annahmen eingehen, dies kann allerdings auch heißen, dass für die Methode B ein Falsches Bild des Strahlquerschnitts genommen wir. 

\clearpage
    \section{Variation der Temperatur}
        Es werden die Einstellungen aus Tabelle (\ref{tab_GrTemp}) gewählt und zusätzlich zur $T=165^\circ C$ Messung, Messungen mit Temperaturen von $T=160^\circ C,155^\circ C,150^\circ C$ durchgeführt. Warum nicht unter $150^\circ C$ gemessen wurde, wird im weiteren Verlauf deutlich. Der Spulenstrom ist bei allen Messungen maximal bei $I_{mag}=1.2A$.

        \begin{table}[h]
            \centering
            \begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
                 Bauteil &   Arbeitsmodus    &   Einstellung \\\hline
                 Ofen    &   Dauerbetrieb    &   variabel    \\
                 Detektor&   Normalbetrieb   &   4.13A       \\
                 Magnet  &                   &   1.2A        \\\hline
            \end{tabular}
            \caption{Einstellungen für die Variation der Temperatur. Die Ofentemperatur wird im Bereich von $150-165^\circ C$ variiert.}
            \label{tab_GrTemp}
        \end{table}
 		

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[width=0.49\linewidth]{Auswertung/Background.pdf}
            \includegraphics[width=0.49\linewidth]{Auswertung/Peakintensity.pdf}
            
            \caption{Spulenstrom $I_{mag}=1.2A$, Ofentemperatur wird variiert von $T=150^\circ C$ bis $T=165^\circ C$.}
            \label{fig_TBack}
        \end{figure}
        
        Um einen aussagekräftigen Peak zu erhalten, sollte der Detektorstrom am Peakmaximum etwa doppelt so hoch sein wie der Untergrund. In Abbildung (\ref{fig_TBack}) links sind die aufgezeichneten Untergrundströme bei den verschiedenen Temperaturen aufgetragen. Wir haben diese Untergrundströme gemittelt und in ein Verhältnis zu den Peakströmen, zu sehen in Abbildung (\ref{fig_TBack}) rechts, gesetzt. Da erst bei $T=160^\circ C$ das Verhältnis mit $1.96:1$ in der Näher des mindestens geforderten Verhältnisses von $2:1$ liegt und sich für $T=165^\circ C$ ein Verhältnis von $2.61:1$ ergibt, akzeptieren wir unsere gewählte Temperatur von $165^\circ C$.

        
\chapter{Fazit}
    Unsere gewählte Ofentemperatur von $165^\circ C$ stellte sich mit einem Verhältnis von $2.61:1$ als sinnvoll gewählt heraus.\newline\newline
    Mit unseren Ergebnissen für die Peakpositionen, können wir die quantenmechanisch vorhergesagte Strahlaufspaltung bei einem angelegten Magnetfeld bestätigen und es ist möglich einen akzeptablen Wert für das Bohrsche Magneton zu finden.
    Wir konnten auch bestätigen, dass sich die Aufspaltung proportional mit der Stärke des angelegten Magnetfelds ändert. Dies haben wir mit zwei Methoden ausgenutzt, um das Bohrsche Magneton zu bestimmen.

    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}\hline
            Spulenstrom $I_{max}$ &   0.4 A   &  0.6 A  &   0.8 A   &  1 A   &   1.2 A    \\\hline
            $u_0$ [mm]  & $0.64 \pm 0.15 $ & $1.19 \pm 0.04$ & $1.88 \pm 0.11 $ & $1.85 \pm 0.04$ & $2.13 \pm 0.04 $ \\\hline
        \end{tabular}
        \caption{Gemessene Aufspaltung des Strahls durch das inhomogene Magnetfeld.}
    \end{table}

    \begin{table}[h]
        \centering
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|}\hline
            -               &   Methode A   &   Methode B   &   Literaturwert           \\\hline
            $\mu_B$ [J/T]   &   ($9.40 \pm 0.25)\cdot 10^{-24}$   & $(13.8 \pm 1.7)\cdot 10^{-24}$   &   $9.27401\cdot 10^{-24}$ \\\hline
        \end{tabular}
        \caption{Experimentelle Ergebnisse für das Bohrsche Magneton aus den linearen Regressionen der beiden Methoden, verglichen mit dem Literaturwert.}
    \end{table}

    Unsere gefundenen Werte für das Bohrsche Magneton sind innerhalb einer $0.5\sigma$-Umgebung für Methode A und innerhalb einer $3\sigma$-Umgebung für Methode B zum Literaturwert.
    
    
\newpage
\addcontentsline{toc}{section}{Literaturverzeichnis}
\bibliography{litVerzeichnis}
\bibliographystyle{ieeetr}


\end{document}